%
% --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Copyright (C) Abhijit Navale.
% This file is part of Linux E-Book in Marathi Language,
% hosted at https://gitlab.com/Muktasrota/marathilinux
% and is licensed under a Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License.
% https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/
%
% कॉपीराईट (C) अभिजित नवले.
% हे पान, https://gitlab.com/Muktasrota/marathilinux येथे साठवलेल्या
% मराठी भाषेतील लिनक्स विषयावरील ईबुकचा एक भाग असुन, 
% क्रियेटिव कॉमन्स अ‍ॅट्रिब्युशन-शेअर अलाईक ४.० या परवान्यांतर्गत प्रसिद्ध केले आहे.
% https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/
%
% contact@abhijitnavale.com
% --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%
\chapter{लिनक्स ओ.एस. का वापरावी?}
\section{लिनक्स वापरण्याचे काही फायदे}
\begin{enumerate}
\item व्हायरस मुक्त संगणक अनुभवण्यासाठी
\item ९९\% प्रिंटर्स ड्रायव्हर ईन्स्टॊल न करता, थेट वापरण्यासाठी
\item व्हायरस मुक्त यु.एस.बी ड्रईव्ह व इतर शेअरींग करण्यासाठी
\item कायदेशीर बाबींची पुर्तता करण्यासाठी म्हणुन, नको असताना लायसेन्स फी द्यावी न लागण्यासाठी
\item जागतीक मुक्तस्त्रोत समुदायाचा भाग होऊन जमेल ते योगदान देण्यासाठी
\end{enumerate}
%
\section{लिनक्स वर कोणती कामे केली जाऊ शकतात?}
\begin{enumerate}
\item सर्व कार्यालयीन कामे जसे की वर्ड फाईल्स, पॊवरपॊईंट प्रेझेंटेशन आणि स्प्रेडशीट बनवणे
\item गाणे ऐकणे व व्हीडीओ बघणे
\item दस्तएवज \textenglish{(Documents)} प्रिंट करणे
\item ईंटरनेट ला जोडुन ईंटरनेटवरील सुवीधा वापरणे
\item व्हायरसची लागण झालेल्या पेन ड्राईव्ह मधुन व्हायरस काढुन टाकणे
\end{enumerate}

